% Środowisko do twierdzeń
\newtheorem{theorem}{Twierdzenie}[chapter]

% Środowisko do lematów
\newtheorem{lemma}{Lemat}[chapter]

% Środowisko do przykładów
\newtheorem{example}{Przykład}[chapter]

% Środowisko do wniosków
\newtheorem{corollary}{Wniosek}[chapter]

% Środowisko do definicji
\newtheorem{definition}{Definicja}[chapter]

% Środowisko do dowodów
\newenvironment{proof}{
	\par\noindent \textbf{Dowód.}
}{
\begin{flushright}
	\vspace*{-6mm}\mbox{$\blacklozenge$}
\end{flushright}
}

% Środowisko do uwag
\newenvironment{remark}{
	\bigskip \par\noindent \small \textbf{Uwaga.}
}{
\begin{small}
	\vspace*{4mm}
\end{small}
}
